比喻點樣先為之logical

基本上每次討論有人用比喻法
就會有反駁兩樣性質唔同，不能夠比喻
試問點樣先係logical既比喻
維基上既"太陽像一個大火球，又大又紅"
將自然景像同一個死物混合而談
又是否一個適當的比喻??
點樣既比喻先係適當?抑或比喻呢樣野本身就唔logical

logical 可以解大眾同小眾

正如一個人無錢 ,

大眾既人會諗住打工賺錢 ,

小眾既人會諗住去打劫搵快錢 ,

咁大眾既人就會覺得班小眾唔logical..

邊個講野大聲d有氣勢d, 又搵唔到理由屌人, 咪可以罵佢唔logical

比喻只係演譯手法，主要用途係更清楚表達概念，而唔係邏輯推論
所以無論點比喻其實都無可能logical

只要無人駁到就係logical 架啦
elite society嘛

應該係因為logical所以先無人駁到

太陽呢個自然景象唔係死物?

純粹比喻冇邏輯
因為樓主只係陳述緊一件事
邏輯講緊用不同陳述去引證一個結論
利申：冇讀過哲學

我諗應該係要多d留意句子既因果關係 然後就係留意當仲主體同喻體關係 兩樣野搞清楚就可以反駁得好d 再者就係將件事放大或者放細 誇張少少等聽果個明白

好似細個貪玩人玩捉迷藏你又跟住玩俾老師鬧 佢會話 係咪人地跳樓你又跟住跳呀

雖然呢個例子聽落其實幾無聊 但係其實唔談論質素既話佢都可以勉強話係logical既比喻

原本句子係 因為人地玩捉迷藏 所以我玩捉迷藏
了解左句子既structure 因為...所以... 你就可以用翻同一個句式 然後 結構上我地可以知道捉迷藏係句子入面可以替換既詞 咁我地就可以根據個人喜好將你想表達既野講出黎 因為人地XXX 所以你XXX 改變句式就變左 係咪人地XXX 你就XXX呀？

例如如果你想嚇個小朋友 你可以話 係咪人地跳樓你就跳樓呀 如果你想風趣d 你又可以話 係咪人地食屎你就去食呀

你亦可以用黎指證翻人地講既野點樣唔符合邏輯 例如 所有女人都係雞 當然呢句野係誇張講笑咁講 但係有d人又真係會出自內心咁講 女人有好多種 雞只係其中一種 你夾硬話所有女人係雞就證明你唔講邏輯 咁當你睇到句子入面大細掉轉左 你就可以用一d生活化d易明d既例子去等對方明白佢句野幾唔合理 例如 你可以話 所有女人都係雞 咁係咪所有餐廳都賣薯條呀 裡面暗示左 唔係所有餐廳都賣薯條 就正如唔係所有女人都做雞 咁當然如果你堅持你既立場咁就無謂繼續同個蠻不講理既人傾落去喇

Lm

比喻呢樣野確實係好危險，不論係自己用定人地用。
理論上，當你有一個比喻，你或多或少已經離開咗主題。
不論個比喻幾有道理都好，佢始終只係比喻，唔會100%等同於本來個主體。
所以，比喻可以用嚟簡單直接地解釋一樣野，但之後都一定要用「理」補充番。
亦因為咁，好多人好中意係咁用比喻將個話題不斷扭曲

意象學

比喻可以係某啲角度合邏輯 都可以係另一啲角度唔合邏輯
外形上睇 太陽既表面係火紅色 體積巨大 同大火球既外觀一致 咁個比喻就合邏輯
但如果從其他角度/物件既特性睇 太陽有引力 同一般火球唔相同 咁既情況下比喻就唔合理
簡單講 比喻既好處就係兩者有啲既相同/有相似既概念 用holding other things constant既方法去解釋/形容事物 就會生動同清晰好多

前提你同你對手都係講logic嘅人